\chapter{Задача командного тура}

В командной части заключительного этапа участники должны
разработать прототип программного обеспечения банковского автомата,
идентифицирующего пользователя по лицу и выполняющего простейшие операции
со счетом пользователя: получение баланса, перевод средств другому
пользователю и получение истории переводов.

Решение должно быть безопасным как с точки зрения хранения персональной
информации, т. е. даже получив доступ к биометрическим данным,
злоумышленник не сможет выдать себя за другого человека, так и с точки
зрения защиты от мошенничества - нельзя идентифицировать человека по
фотографии или с помощью манекена.

Командная часть заключительного этапа имеет продолжительность
3,5 дня (всего 24 астрономических часа), которые включают работу по
сборку и обработку необходимых наборов данных для обучения и верификации
системы распознавания лиц на основе \textit{Microsoft Face API}, разработку
частей приложения на языке Python для работы с сервисом разпознавания лиц и
узлами публичной тестовой сети Ethereum, разработку контрактов для
виртуальной машины Ethereum на Solidity, проведение интеграционных
тестов, а также приемка решения в системе автоматической проверки.

\subimport{team_final/}{content.tex}
